<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[chiso-bmi]]></title><description><![CDATA[chiso-bmi]]></description><link>http://chisobmi.com</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2016 09:42:55 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://chisobmi.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[Chính sách bảo mật & điều khoản sử dụng]]></title><description><![CDATA[<p><strong>Thông tin cá nhân</strong></p>
<p>Chúng tôi không yêu cầu bạn cung cấp bất kỳ thông tin cá nhân nào. Những tính toán về chỉ số khối cơ thể <strong>(chỉ số BMI)</strong> yêu cầu bạn nhập các thông tin như <strong> chiều cao, cân nặng, ngày sinh </strong> chỉ phục vụ cho việc đưa tham số đầu vào công cụ tính toán chỉ số BMI chứ không hề lưu lại hoặc thu thập thông tin của các bạn.</p>
<p><strong>Kết quả chỉ số BMI</strong></p>
<p><strong>Công cụ tính toán chỉ số BMI</strong> của chúng tôi được làm theo các tài liệu của cdc.gov, cho nên mọi kết quả đều chính xác theo dữ liệu của <strong>CDC</strong> và như <strong>CDC</strong> đã dẫn, mọi kết quả đều chỉ để tham khảo, không phải là cách duy nhất để xác định tình trạng cân nặng hiện tại, mọi chẩn đoán lâm sàng cần phải có ý kiến của các cơ sở khám chữa bệnh được cấp phép.</p>
]]></description><link>http://chisobmi.com/terms/</link><guid isPermaLink="true">http://chisobmi.com/terms/</guid></item><item><title><![CDATA[Chỉ số BMI là gì?]]></title><description><![CDATA[<p><strong>BMI (Body Mass Index)</strong> là chỉ số dùng cân nặng tính bằng ki-lô-gram (kg) của một người chia cho bình phương chiều cao tính bằng mét (m).Chỉ số BMI cao có thể là dấu hiệu về việc thừa cân hoặc béo phì.</p>
<p>BMI chỉ được sử dụng để phân loại cân nặng như <strong>thiếu cân, thừa cân, bình thường hoặc béo phì</strong>, có thể dùng để tham khảo chứ không được dùng như công cụ hay thước đo duy nhất để chẩn đoán béo phì hoặc sức khoẻ của con người.</p>
<p><strong>Công thức tính BMI: </strong></p>
<blockquote>
<p>BMI = cân nặng (kg) ÷ (chiều cao (m) x chiều cao(m) )</p>
</blockquote>
<p><strong>Ví dụ :</strong> một người cao 1m65 nặng 60 kg sẽ có biểu thức như sau :</p>
<blockquote>
<p>BMI = 60 ÷ (1.65 x 1.65) = 22.04 =&gt; Bình thường</p>
</blockquote>
<p><strong>Công thức tính BMI được dùng chung không phân biệt giới tính hay tuổi tác. Nhưng kết quả sau khi tính BMI thì phân biệt giữa người lớn và trẻ em. Xem thêm :</strong></p>
<ul>
<li><a href="/chi-so-bmi-cho-nguoi-truong-thanh">Chỉ số BMI cho người trưởng thành (từ 20 tuổi trở lên)</a></li>
<li><a href="/chi-so-bmi-cho-tre-em">Chỉ số BMI cho trẻ em và thanh thiếu niên (từ 2 tuổi đến 19 tuổi)</a></li>
</ul>
]]></description><link>http://chisobmi.com/</link><guid isPermaLink="true">http://chisobmi.com/</guid></item><item><title><![CDATA[Cách đo chiều cao và cân nặng cho trẻ em]]></title><link>http://chisobmi.com/huong-dan-cach-do-chieu-cao-va-can-nang-cho-tre-em-tai-nha/</link><guid isPermaLink="true">http://chisobmi.com/huong-dan-cach-do-chieu-cao-va-can-nang-cho-tre-em-tai-nha/</guid></item><item><title><![CDATA[Chỉ số BMI cho trẻ em]]></title><description><![CDATA[<p><strong>Chỉ số BMI ở trẻ em và thanh thiếu niên</strong> được biểu diễn khác so với <a href="/chi-so-bmi-cho-nguoi-truong-thanh"><strong>chỉ số BMI ở người trưởng thành</strong></a> tuy cùng sử dụng một công thức tính BMI.Bởi vì ở độ tuổi này trẻ còn thay đổi nhiều về chiều cao và cân nặng cũng như lượng mỡ trong cơ thể theo từng tuổi và giới tính.</p>
<p>Sau khi <a href="/cong-cu-tinh-bmi-truc-tuyen">tính toán chỉ số BMI</a> cho trẻ em và thanh thiếu niên, chỉ số BMI sẽ được quy đổi sang <strong><em>chỉ số BMI-theo-tuổi</em></strong> được thể hiện dưới thang điểm phần trăm theo đồ thị tăng trưởng của CDC(Trung tâm kiểm soát và phòng ngừa dịch bệnh Hoa Kỳ).Bởi vì cân nặng và chiều cao, lượng mỡ trong cơ thẻ của trẻ thay đổi theo quá trình lớn lên và phát triển nên <strong>chỉ số BMI-theo-tuổi</strong> phải được so sánh với các đứa trẻ khác cùng độ tuổi và giới tính.</p>
<p>Dưới đây là bảng thể hiện tình trạng cân nặng của trẻ em và thanh thiếu niên tương ứng ứng với <strong>chỉ số BMI-theo-tuổi</strong>, thường được các chuyên gia tại Hoa Kỳ sử dụng.</p>
<table class="pure-table pure-table-bordered bmi-who">
  <thead>
    <tr>
      <th>Phân loại</th>
      <th>Chỉ số BMI-theo-tuổi</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr class="tr-header">
      <td>Thiếu cân</td>
      <td><5<sup>th</sup></td>
    </tr>
    <tr class="tr-header">
      <td>Bình thường</td>
      <td>5<sup>th</sup> - 85<sup>th</sup></td>
    </tr>
    <tr class="tr-header">
      <td>Thừa cân</td>
      <td>85<sup>th</sup> - 95<sup>th</sup></td>
    </tr>
    <tr class="tr-header">
      <td>Béo phì</td>
      <td>>=95<sup>th</sup></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>
<p><strong>Biểu đồ gốc do CDC phát hành :</strong></p>
<p><img alt="Bảng chỉ số phần trăm BMI cho trẻ em" src="/assets/cdc-bmi-for-age.png" class="pure-img"/></p>
<p><a target="_blank" href="http://www.cdc.gov/growthcharts/data/set1clinical/cj41l023.pdf">Biểu đồ BMI theo tuổi dành cho bé trai</a></p>
<p><a target="_blank" href="http://www.cdc.gov/growthcharts/data/set1clinical/cj41l024.pdf">Biểu đồ BMI theo tuổi dành cho bé gái</a></p>
<p><a href="/cong-cu-tinh-bmi-cho-tre-em/">Công cụ tính BMI theo tuổi dành cho trẻ em và thanh thiếu niên</a></p>
]]></description><link>http://chisobmi.com/chi-so-bmi-cho-tre-em/</link><guid isPermaLink="true">http://chisobmi.com/chi-so-bmi-cho-tre-em/</guid></item><item><title><![CDATA[Chỉ số BMI cho nam và nữ]]></title><description><![CDATA[<p>Từ độ tuổi trưởng thành trở lên (lớn hơn 20 tuổi), <strong>chỉ số BMI</strong> dùng chung cho cả nam và nữ, không phân biệt châu Á, châu Mỹ, hay châu Phi.</p>
<p><strong>Bảng phân loại chỉ số BMI dành cho người trưởng thành</strong> (theo Tổ chức y tế Thế Giới WHO) :</p>
<table class="pure-table pure-table-bordered bmi-who">
  <thead>
    <tr>
      <th>Phân loại</th>
      <th>Chỉ số BMI</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr class="tr-header">
      <td>Thiếu cân</td>
      <td><18.50</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>+ Thiếu cân trầm trọng</td>
      <td><16.00</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>+ Thiếu cân vừa</td>
      <td>16.00 - 16.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>+ Thiếu cân nhẹ</td>
      <td>17.00 - 18.49</td>
    </tr>
    <tr class="tr-header">
      <td>Bình thường</td>
      <td>18.50 - 24.99</td>
    </tr>
    <tr class="tr-header">
      <td>Thừa cân</td>
      <td>>=25.00</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>+ Tiền béo phì</td>
      <td>25.00 - 29.99</td>
    </tr>
    <tr class="tr-header">
      <td>+ Béo phì</td>
      <td>>=30.00</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>++ Béo phì độ 1</td>
      <td>30.00 - 34.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>++ Béo phì độ 2</td>
      <td>35.00 - 39.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>++ Béo phì độ 3</td>
      <td>≥40.00</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>
]]></description><link>http://chisobmi.com/chi-so-bmi-cho-nguoi-truong-thanh/</link><guid isPermaLink="true">http://chisobmi.com/chi-so-bmi-cho-nguoi-truong-thanh/</guid></item><item><title><![CDATA[Về chúng tôi]]></title><description><![CDATA[<p><strong>Chỉ số BMI</strong> là trang cung cấp thông tin và công cụ tính toán chỉ số khối cơ thể.</p>
<p>Với mong muốn cung cấp cho mọi người một công cụ để tham khảo về tình trạng sức khoẻ hiện tại, cụ thể là tình trạng cân nặng hiện tại.</p>
<p><strong>Lưu ý : </strong> chỉ số khối cơ thể <strong>(BMI)</strong> chỉ mang tính chất tham khảo, để có sự chắc chắn về tình trạng cân nặng hiện tại mọi người nên đến các cơ sở chuyên khoa hoặc tham khảo ý kiến từ các bác sỹ có đầy đủ chuyên môn.</p>
<p>Nếu có bất kỳ thắc mắc hoặc góp ý xin gửi email về địa chỉ : <a href="mailto:cafe4it@gmail.com">cafe4it@gmail.com</a></p>
]]></description><link>http://chisobmi.com/about-us/</link><guid isPermaLink="true">http://chisobmi.com/about-us/</guid></item></channel></rss>